連登J-POP音樂討論區

之前開過一個結果沉咗底推唔返
再開過個feel free傾下JPOP唔同音樂

金爆fan留名

宣傳下令和先

金爆

btw有冇人聽開AAA同埋Flower

十卜
倖田打手

家入/欅坂/篠崎愛
fans留名

聽開AAA

Aimer

Aimer好正

Larc en ciel, x japan

J rock ok？

眩暈新歌好正

【20TH ANNIVERSARY 倉木麻衣 LIVE PROJECT 2019 in Asia】開催決定!!

20周年YEARのアニバーサリーツアーに北京・深セン・台湾の3都市を巡るアジアツアーの開催が決定しました！
約3年ぶりとなるアジアツアー。
アジアでも20周年YEARを盛り上げていきます！

【開催都市/日時】
北京：7月19日（金）北京展覧館劇場 OPEN 18:00 / START 19:30
深セン：7月27日（土）深セン福田体育公園体育館 OPEN 18:00 / START 19:30
台湾：8月3日（土）台湾 ※台湾公演の詳細は追って発表させて頂きます。

推 繼續冇香港

唉係無乜人聽jpop咁

有冇band介紹？老餅聽開hi-fi camp 同greeeen

smap飯留個名

大家用緊咩串流聽JPOP 香港apple music 又唔齊update 又慢 係咪一齊要轉日本地區先得

kkbox 不過都係唔齊頂住檔先

我都係聽d 舊野 都係女solo/女團
椎名林檎 27號出碟
倖田今年個live 誠意泠飯
flower 又岩岩出完album

先都想問香港用邊間串流好? apple music 會整到我d 歌手名變英文拼音
kk box 同moov 我直覺覺得日文歌唔係好齊
同埋而家最新 hit 個d 歌手我都唔識(我都最近先聽bish)
我有時一隻碟一個playlist 可以聽成個月

我見連登都係講kpop 多 所以我都係上百度多
但佢地好多簡稱都唔知佢地講緊邊個

椎名林檎唔算好舊啦

舊既意思係出道到而家

因為近兩三年彈出黎個d 男女solo /團 我都已經好陌生
有d 真係hit 到避唔到就無可能唔知
好似米津 個d 知但唔會特登搵黎聽(本身聽開女聲)
應該係近兩年oricon 頭個堆d 歌風格我麻麻(本身對數字女團反感)

數字女團我完全無聽

hxh 個作者追個隊算係有d 質素(首 黑之羊個mv 好睇有意思)
其他真係不了

但而家好似興babymetal 個類別嘈既就無咩興趣

相対性理論

King Gnu 最新嗰首白日必聽 一聽就鐘意咗隊band

仲有其他好多band 好似我個名 仲有女王蜂 Official髭男dism WANIMA都唔錯

我都係聽完欅坂先對女團改觀
同聽埋其他個啲
發覺有啲歌又真係好聽

同埋 吉本興業出個隊吉本阪46
第2隻single 入面呢隻歌連埋個mv都唔錯

好 我去聽下先
欅坂我只係鐘意兩首 沉默大多數同黑羊
因為我覺得呢隊唱法比較普通
女團我本身係鐘意d 唱得
mv 好睇 情歌為主
首推:flower -
係好典型既jpop group
而新個d 得bish 主流出道後d 歌我覺得岩我
好似呢首

簡直有後侮點解我唔早d 知道呢首歌

呢個list 都聽左好耐
有無巴打係聽開類近

Hump Back
SHISHAMO
ヤバイTシャツ屋さん

BiSH入avex後真係不了
FAKE METAL JACKET真係最巔峰

所以真係各人口味 佢主流km之後d 歌我先岩聽
仲係未簽avex 個d 音樂 太激
之後先發現可能近兩三年真係興呢d
見babymetal 紅到咁
仲有桃草好似上左神檯我都係唔明

桃草早期d歌同live真心好玩
不過而家一味搵大手寫歌好悶
反而佢地師妹私立惠比壽中學音樂性越黎越好

想問大家邊度聽新歌 試聽都得

推廣下近來幾個好鍾意既女性singer song-writer先

同埋idol都有好多好正既樂曲派架

依隊個mv重係香港拍架

今日喺SPOTIFY 聽到依首歌, 一聽就好鐘意, LOOP 左N次

金爆
懷念緊幾年前現場睇live

可以聽埋佢地另一首115万キロのフィルム 歌詞有少少關係

想去大陸睇

大陸不了

多謝分享, 不過我覺得個旋律唔係幾好聽
不過LOOP 緊佢地其他歌, 愈黎愈鐘意佢地

白日正到痴線
有個女cover都唔錯

佢哋首新歌”The hole”都正

會唔會有人諗住去睇大塚愛PIANO LIVE？
成日開大陸真係好灰機

新fan好想睇live

不過鬼龍院而家把聲真係差左好多 一生バカ果陣正到

去台灣好過去強國啦

冇咗momoka 算係咁

再推下篠崎愛先

我覺得佢唱歌好過好多人

之前聽過佢D歌 真係唱得唔錯反而係D歌唔夠掂⋯

[搵首歌個名]
萬能的連登啊
有首歌之前聽過
好似係激動/ 興奮feel
然後中間有段個歌手整個聲係似隻鴨係度叫
有冇人知係咩歌

2:19

唔係
首歌好快
條友係好似跳緊舞加好high 咁

我想知而家香港仲有無人聽倉木麻衣的歌?

其實我由2007年開始，已經好鍾意聽麻衣的歌，第一首聽佢的歌係Silent love ～open my heart～，到而家都仲係咁鍾意聽佢的歌。

有段時間麻衣處於低潮期，2017年見佢同柯南合作兼成功打入健力士世界紀錄，其實我好開心。今年係佢二十週年，希望佢繼續唱下去，唔好放棄

有買佢的柯南精選、2019最新單曲、delicious way、春夏秋冬、ONE LIFE

佢首新歌好正，想推介比大家聽

佢係咪有首柯南果首 渡月橋 幾好聽

可惜唔開香港場

飛去日本聽啦

巴打識貨，呢首好正
不過最正都係我個名

當攞到佢隻柯南精選時，我超興奮好開心呀，攞到一隻麻衣x柯南 的專輯，每次揭開唱片內頁時，我都好小心揭

太貴la，在遠處買碟支持已經足夠。

日本啲機舖果排成日播到我倒轉都識背

飛翔巴打鍾意佢邊幾首歌?

你話日本cd舖?

遊戲機舖果啲，round one 果啲丫

麻衣同柯南合作左23首，最愛呢幾首：
無敵之心
薔薇色の人生
SAWAGE LIFE
Start in my life
Revive

其實麻衣同柯南合作的23首，我首首都好鍾意，但我最偏心的都係無敵之心

睇得出你連名都改埋個歌名
得閒聽下先

講起遊戲機舖，有冇聽到呢首

我近排聽到入晒腦，好正ar

你有無買麻衣的碟？

冇丫佢通常係播果排紅既歌，姐係好似有排係咁播打上花火果類

冇，唔係死忠最多上youtube聽下咁，
不過我知麻衣係SMAP死忠對佢都有好感

其實而家仲有冇日本人聽倉木麻衣?

最鍾意like a star in the night同24 xmas time

你唔會身為飯會清楚過我架咩？？
點會冇，睇下d CD 銷量，演唱會有冇人抄飛都可以分析到啦

24 christmas time，其實呢首歌當年做第三十首單曲都好冒險
差d ge就會斷top 10記錄 (雖然佢單曲出道至今未斷過top 10)，11年開始到而家連續幾首單曲都同柯南合作

之前我見討論區有人話佢過氣
見佢喺香港都冇乜人講，所以先咁問

香港個個哈韓啦得返幾多成仲留意日本啊唉

我覺得以前活躍嘅歌姫而家都係得死忠聽多 除咗hikki

要講既都有啲既，不過香港冇人留意姐

唔係叫佢光妹咩?

hikki全部album我都有，除咗HS、Utada The Best同Single Collection Vol.1

感覺冇以前咁街知巷聞 不過都可能因為我呢幾年少留意咗jpop

あいみょん，46果啲咪近年浮上

aiko今年先出第一隻單曲全歌集，佢都等到依家先出單曲全歌集

DAOKO 其實d歌唔差，但live真係

日本being除左麻衣、大黑、B'z、Breakerz，好似再捧唔到人咁

DAOKO啲live……（苦笑）
日本都比韓風侵略左好多而且好多大團都沒落
睇下48同J家果啲

我知TWICE係後浪ar，銷量唔錯

東方神起近年的碟都算賣得

King Gnu真係無得輸

the hole

有冇人知邊度有得DL 阿拉丁A whole new world 新版日文版？ 冇日文app store acc...

冇乜留意東方神起不過知佢地有出日文歌
twice既話佢地出碟既話有隨機卡送所以勁多人買一堆然後係cd舖門口交換丫賣丫咁

我覺得星野源有潛質接福山雅治班
大家都係唱作歌手，又有自己做主角的劇，單曲反應唔錯

太抬舉星野源啦

我覺得佢哋兩個路線相似，其實星野源只要努力多幾年就得。

個MV真係好似拍戲咁

福山都叫有個樣（雖然我從來唔覺佢靚仔），有c9緣
星野……🤔🤔🤔

好hehe隻mv
btw佢首白日

其實西野加奈都算多香港人識
hit歌多，但曲風唔算闊，佢今年暫休，都覺得可惜

麻衣同柯南合作左23首，飛翔巴打最愛邊幾首?

我都好鐘意maik

Suki絲打有邊幾隻麻衣的碟?

我記得suki絲打好似好鍾意hikki

Touch me
17年柯南個隻
渡月橋
24xmas time
Revive／PUZZLE
仲有啲唔記得
最鐘意柯南堆歌
因為我係因為柯南入坑

呢排聽返呢幾首
唔係柯南嘅最鐘意stay by my side

好想去睇佢演唱會
睇下台灣買唔買到飛

Hikki 安媽 柴咲幸 maik
主要聽佢哋

前排我先買返heart station
好鐘意呢隻碟

我就有 2019年最新單曲、2019年再版麻衣x柯南精選、18年春夏秋冬、08年 ONE LIFE、delicious way

春夏秋冬 的主打 今宵は夢を見させて 超正，loop得過的

麻衣同柯南合作左23首，我最偏心我個名
咁呢23首，suki絲打鍾意邊幾首?

其實Utada Hikaru Single Collection Vol.2收咗HS 差唔多一半的歌
HS唔計一曲兩版本或純音樂，得11首，Single Collection Vol.2已經收左7首

而我又鍾意Goodbye Happiness，所以HS 同 Single Collection Vol.2兩者揀，我揀Single Collection Vol.2

list無我個名

mol-74 有冇人

Secret of my heart
風のららら
一秒ごとに Love for you
Tomorrow is the last Time
always
渡月橋 ~君 想ふ~
SUMMER TIME GONE
SAWAGE ☆ LIFE

排名已分先後

我諗起n年maik去apm宣傳我都有去睇
有幸聽到24xmas time 同secret of my heart
個期好似係啱啱鐘意無耐

前排睇返17年個演唱會睇到喊
聽返好多以前好鐘意聽嘅歌
感動到喊

好多慢歌，雖然我都鍾意
麻衣x柯南 我鍾意的都係快歌；唯獨是start in my life係特別喜愛，我覺得呢首歌俾人一種有希望的感覺

如果要我排碟
Deep River>this is the one >distance > heart station=single collection 2 >初戀>fantome

轉頭再講下我鐘意咩歌
好開心有人同我傾

陣間我再執下啲歌先
呢排無聽jpop
今日戚起條筋先聽返

唔計英文碟
ULTRA BLUE>First Love=DEEP RIVER>Fantome>初恋>Distance>Single collection 2>>>>>>>>heart station>single collection 1

初恋≠First Love，兩隻唔同的碟嚟

secret of my heart

Ultra blue我鐘意聽blue同color

其實 大空で抱きしめて 同 Stay Gold 風格類似，但我覺得 大空で抱きしめて耐聽好多
Play A Love Song都係好，Forevermore編曲特別

Stay gold好正好舒服
Play a love song 同 too proud
睇完演唱會鐘意咗誓い

啱啱入多咗幾首

仲有honey feeling for me我都好鐘意

講起誓い，其實我鍾意Don't Think Twice多d，因為先入為主

終於有我個名

Kiss me once, kiss me twice
Face my fears都正

聽朝搭車可以聽

有無聽佢上年首 花言葉
呢首歌慢慢煲，越聽越有feel

諗緊去唔去好

我買佢碟支持已足夠

我留返12月頭去日本睇，雖然未公佈，但一撚定會於Mai-K出道日開真正最後一場。2014年12月我去左武道館睇15周年

之前被公認的平成三大歌姬分別係浜崎歩、宇多田ヒカル同倉木麻衣

以前舊登都有唔少巴打講Mai-K，不過而家呢度大部分人都偏向喜歡安室同hikki

2005年因為無意中聽到柯南OP風のららら，開始成為fans到而家，今年佢踏入20周年，如無意外都會飛去日本睇。小弟於2007年第一次去台灣睇佢演唱會，2009年來港演唱會，2014年15周年武道館

由佢出道至2004年係佢最輝煌的時期，但當時佢甚少上電視節目及於各大傳媒曝光，係到2009年先開始多左上音樂節目及接受傳媒訪問。可能佢要聽公司指示，但的確佢錯過左最輝煌時代大肆宣傳，而家fans只係keep到基本盤。但多得2017年個首渡月橋，成功開拓到新fans

2005年成為fans另一原因，喜歡當年發售的album FUSE OF LOVE，其中一首chance for you，正撚到呢，呢首每逢演唱會encore尾二個首的定番合唱曲，最後一首例牌係always

終於有知音人回應喇屌
人地都係有實力架！下下淨係識喺呢度講安室。唔係話安室唔好同巴撚閉，只係呢度討論日本音樂只睇近年興邊位就講邊位，唔得平衡囉！

巴打識貨。你有買佢邊隻碟?
我個名係十五週年的第四十首單曲，同時亦係第四十個top 10紀錄，而家仲keep到，好事

麻衣靠柯南打入健力士世界紀錄，巴打點睇?

我覺得2017麻衣x柯南精選，係麻衣最有心機出同策劃的精選

係咪要入fc?

全部album有哂，包括best album。single一隻都冇
有兩三隻album有Mai-K簽名，基本上當年你有接佢機的話，佢都肯幫你簽名，仲會寫埋你個名

你點睇麻衣間公司being? being捧得到的都係DAIGO/BREAKERZ
麻衣、B'z係公司皇牌，大黑都係2016年先返being至今

係，不過我都係搭我朋友買，佢係FC就得。
今次台灣場主辦及售票單位居然係大陸公司，海外FC抽唔到飛，只限日本FC抽飛。即使買到飛，仲要於演唱會當日排隊拎整理劵，邊有主辦單位做得咁撚on9架！
深圳北京場，即使我幾鍾意Mai-K打死我都唔會去大陸睇

健力士呢d紀錄得啖笑

算吧啦呢d閪公司！
而家只得Mai-K同B'z賺到錢，同埋靠ZARD發死人財。之前有隊好高質的GARNET CROW，2013年解散，好可惜。最遺憾係我一次都冇睇過GARNET CROW的LIVE

大黑返being
其實being都重視佢

being都今非昔比啦

基本上being得四張皇牌
麻衣、大黑、BREAKERZ/DAIGO
同B'z

B'Z就真係歷久不衰
新碟又贏蘋果姐

Maki最出名頂多咪入樽ED あなただけ見つめてる，同埋鄭秀文改編的chotto matte咁大把。其他歌曲好難比人有深刻印象

夏が来る好紅喎當年

仲有la la la
柯南 lie lie lie
同anything goes

係囉
LA LA LA 又係勁HIT

Lie lie lie其實都係夏が来る2.0

我無聽開佢都知佢當年紅到點
仲有永遠の夢に向かって

柯南的lie lie lie都係大黑近期hit的歌

基本上B'z唔使做任何宣傳，一出碟一定會Oricon第一，同埋一公佈演唱會，門票好快抽哂，特別係最終場。話哂係國民級天團，Mr.Children、X Japan、Laruku個d拍得住佢

巴打識貨 呢首正呀 個intro超長，所以印象深刻

巴打有冇買大黑2016年的all time best

今晚入先

我都見到台灣要排隊入場on99

無，但斷斷續續有聽佢啲歌

being啲嘢都係
deen 主音池森秀一把聲好like
個樣都係

但係實體單曲
就點都揀好一個容易冠的week先出

係
咁多年都係

真係勁到

X Japan應無佢咁有叫座力都

2000年的柯南精選我有買，都有deen、gc同姐姐的hit歌

咁全盛期嘅JPOP啲公司仲會好努力暗裡夾下時間出添

我唔識動漫嘅
deen真係好好j

實體單曲唔係呀
揀時間出都好考being

講漏左呢首

我幾鍾意 空，當年係睇中華中番先見過大黑摩季個名，跟住先知佢都有唱入樽。

而家being仍然同柯南合作
所以麻衣都要多謝being
2012年開始，基本上麻衣出實體單曲都要搭柯南先出，冇柯南就配信，因為要保top 10

我只凝望你 歌詞都幾狠

巴打識貨
近年大黑要降key唱

DEEN我都有聽：
このまま君だけを奪い去りたい
翼を広げて (姐姐作詞，亦都有姐姐ver；老鼠安翻唱的心血)
瞳そらさないで (姐姐作詞，亦都有姐姐ver)
未来のために
ひとりじゃない (龍珠GT ED)
夢であるように (PS game Tales of Destiny主題曲)
君さえいれば (中華一番OP，DEEN過檔SONY之前最後一首being single)

仲有FIELD OF VIEW：
君がいたから(姐姐作詞，亦都有姐姐ver)
突然(姐姐作詞，亦都有姐姐ver)
DAN DAN 心魅かれてく(姐姐作詞，亦都有姐姐ver)
渇いた叫び(遊戲王OP1)

數咁多睇返，當年being幾乎零宣傳都巴撚閉

老鼠唱得唔好
Deen近年人氣都

其實being都有捧gc、三枝、rina
不過三個都退隱

姐姐唱歌好聽，但唱法變化不大

覺得初代遊戲王最好聽op就係第一首。

其實姐姐都有唱
都好好聽

三枝、GC的女keyboard AZUKI七、愛內里菜(已改名垣內りか)已經做左人老母。里菜更係單親媽媽，但佢養狗打出名堂，又時久出來唱下歌
唉！being老母會，而家只等Mai-K幾時收山，但當然唔想佢咁快收山

My Friend

翼を広げて ZARD
呢首其實係柯南M12主題曲
好好聽

首歌好聽，但同套動畫唔係咁夾，套落赤木晴子度又唔似佢既形象。

近年日本咩曲風較受歡迎？

DEEN而家得返池森秀一同山根公路，田川仲治走左

所以DEEN而家即使開album主題的演唱會，總要唱返好多首being時期的hit歌來鎮住個場

麻衣咁鍾意唱歌
希望佢唔好放棄

瞳そらさないで 依首最愛

field of view消失咗好耐真係

Fov 多hit歌
突然

pocari 歌

佢留being仲好

姐姐都有
Kogoro

Being搞成咁
點解呢

Being近期簽返好多舊人回巢
T bolan ZYYG

FOV主唱淺岡雄也而家都有好多solo活動

呢段串燒正撚到呢

我都有T-Bolan

唱柯南ED7嗰個組合都疑似復出
Still for your love

其實大黑本身冇可能做到歌手，佢等足三年左右，being先比機會佢出單曲
Da ka ra當年爆紅，佢都冇諗過

ZYYG令人印象深刻頂多咪入樽OP2 ぜったいに 誰も

B'z新碟賣過20萬隻，算唔錯
宇多田光上年隻初恋，都係第一wk 賣過20萬隻

又係入樽
當年入樽亞視播，當年唔睇亞視都唔會識呢d好歌
入樽而家viu有得睇

日語同亞視配音我都於黃色viu睇哂

2016年Being幫泉水姐姐出左All time best, 而且用blu spec cd形式出

麻衣2009年先去媒體係遲，但而家麻衣係發展得最穩陣的女歌手

ayu而家已過氣，但當年328大戰都好勁

講being點可以冇WANDS同MANISH

WANDS淨係入樽個首三井ED2 世界が終わるまでは...已經係男人的浪漫。仲有唯獨你是不可取替原曲：世界中の誰よりきっと，同中山美穂合唱，可以話係港日樂壇的集體回憶。Jumpin’ Jack Boy、愛を語るより口づけをかわそう，又係好好J

MANISH多人識的歌一定係煌めく瞬間に捕らわれて，其他歌都ok，夢の飛行機

Manish 入樽首歌chorus好搶耳，而家都記得

Being 上年40週年，DAIGO都有出隻cover album Deing, 翻唱being的hit歌

好開心，原來連登都多巴打識麻衣同其他being的歌手

其實都幾多人識Wands呢首

WANDS主音上杉昇近年都有復出單飛，可惜日本以外只係去上海，唔撚去香港
其實WANDS都有分三期，第三期主音係和久二郎，佢唱「錆びついたマシンガンで今を撃ち抜こう」(龍珠GT ED)，同埋「明日もし君が壊れても」(遊戲王ED1，姐姐作詞，亦有姐姐ver)

錆びついたマシンガンで今を撃ち抜こう
講起呢首，小松都有cover，呢首係佢曲詞
小松未歩又係being唔太重視的歌手
如果嗰時tvb冇睇柯南，都唔會識小松同柯南合作的好歌

其實小丸子首ED BILIBALA BILIBALA都係出自being

作詞：さくらももこ、編曲：織田哲郎

小丸子呢首當年又係爆hit，而家都仲有人記得呢首

講到織田哲郎，其實佢都係being 90年代初的功臣
入樽大部份歌都出自佢

之後織田都有幫酒井法子作曲，碧いうさぎ(碧綠色兔子)

We fight the blues
I hate to lose

記得你都鍾意Mr. Children
可惜自從去年演唱會玩實名電子飛，變得極難抽，抽中仲難過中六合彩

Utada The Best冇買
一來呃錢，二來光妹倒米，叫人唔好買
其實有佢第一至四隻album, Single collection vol.1可以唔買都得

我寧願買Single Collection Vol 2多過HS，因為收HS 7首，而且vol 2亦有Goodbye Happiness

328係咩？

網易雲音樂

Ayu a best vs Hikki Distance
兩隻都係2001年3月28日出
當年個個以為Ayu的精選冠，點知first week係hikki album distance
Hikki仲要係一版本對撼, 好勁

入樽最鍾意manish嗰首。原來入樽啲歌都係being既歌手包辦。

我買碟多，買親都係超鍾意先買，同埋覺得串流音質

買碟多x2
有時啲普通鐘意又想聽嘅就上貼吧down itunes已購

中華一番、MAR
97年後的柯南 op ed 都係出自being

「世界中の誰よりきっと」中山美穂＆WANDS

經典就係咁樣練成

secret of my heart
love, day after tomorrow
stay by my side
start in my life
never gonna give you up
just like you smile baby
simply wonderful
仲有幾隻...

見到呢個list都應該估到有幾舊

當年仲要等登去搵返隻美版baby I like...

delicious way我係特登訂，話曬呢隻係日本最高銷量專輯排行榜拎第十

mai把聲好特別好有味道，難得好多side track都好好聽

This is your life, Baby I like
Start in my life 我好鍾意，同somh 一樣係柯南ED黎，個ED同畫風好正

又有冇巴絲聽SPEED?

上年佢的 花言葉 好好聽

2018主打 今宵は夢を見させて 推介比巴打聽 (呢首唔係出自柯南，只係條片拎柯南的片段)

好彩光妹distance揀2001年出，如果唔係麻衣都無機拎年冠

冇辦法，光妹太強超晒班

想問有冇人識
FERN PLANET

同埋
眩暈SIREN

好似好新咁 D歌又幾好聽

Yellow巴打，你覺得being衰喺邊?

being今年有個唱演歌的新人，唱得還可以

Being今年的男新人，唱演歌，第一week入top 20
希望Being把握機會捧新人

佢地簽邊間公司

而家喺日本出一張唱片，賣幾多隻先回本？幾多隻叫大賣？

真心唔知 係YOUTUBE搵到
眩暈SIREN 好似最近有電視劇定電影唱主題

其實都搞唔清楚係乜
日文有限公司

歌手賺的好少，要好似光妹咁曲詞創作先賺更多

2017年得2隻過百萬的專輯，而且係退隱All Time a Best
2018年安室奈美恵係日本史上第二個歌手，連續兩年用同一隻碟拎年冠的歌手。
光妹都試過連續兩年拎年冠，但兩年都係唔同的碟，分別係distance同deep river

其實賣過十萬已經好勁，上年光妹隻album初恋賣36萬左右，已入oricon 專輯年度第5

All Time Best，typo

宣傳手法沿用90年代個種懶係低調神秘，唔肯落本，唔係，應該話being窮撚到閪

仲有其他CD以外的收入，例如版稅，EVA個首残酷な天使のテーマ，卡拉OK仲有大把人爭住唱，歌手高橋洋子訓喺度都收緊錢

你指而家Being都係沿用90年代嗰套捧人?
但2016年Being幫姐姐出的All Time Best用blu spec cd，高成本

Being 2017年幫麻衣爭取到柯南劇場版主題曲加健力士世界紀錄

其實係咪Being唔放心捧新人?

高橋洋子隻EVANGELION EXTREME我都有買，隻碟雖然係MINI ALBUM，但高質素
2018年佢都有出再版+remastered單曲，我都有買，因為殘酷天使同魂之輪迴好好聽

話時話，點解姐姐幫人作詞的歌，佢拎返曬self cover咁濟?

渇いた叫び，都有小松未歩ver

講起高橋洋子，其實佢同麻衣一樣
麻衣同柯南緊密合作
洋子同EVA緊密合作

我覺得高橋洋子唱歌好好聽，希望king records放多少少資源比高橋洋子

小松都有好多好歌，只係唔多宣傳

公司放多啲資源畀新人定大前輩？

兩者都要，前輩唔可以只食老本

聽開Spitz留名

暫時只識羅賓遜

有無人聽DCT

見你po佢諗起今季佢唱晨間劇主題曲

諗起上季唱嘅DCT

好耐無聽返

唔經唔覺都49
把聲沉咗老咗

po返啲現在式嘅嘢，
有無人聽Tempalay

聽返being的經典歌
我發現being冇乜捧得紅的男歌手
Being強在女歌手，但男歌手一直都積弱多時

除左舊人Bz仍在being
DEEN WANDS都今非昔比

DAIGO/BREAKERZ係近年being 捧得成功的男歌手希望男新人 新浜Leon 唔好比being hea la

Deen離開咗being好耐喎

你覺得織田 作的曲點

我意思指當年仍在being的DEEN

有冇新歌推介

薔薇色的人生
Face My Fears
Kiss Me - Carole & Tuesday OP
Hold Me Now - Carole & Tuesday ED
菅田将暉 まちがいさがし (米津玄師創作)
Only This Time - ANSWER

thx

菅田将暉 まちがいさがし

近年日本出的男歌手，佢都唱得唔錯
上次同米津合唱已覺唔錯
今次呢首歌又好正

我覺得菅田将暉唱得其實好過米津
菅田把聲，好吸引人去聽埋落去

其實日本付費dl同streaming 市場大唔大？揾唔搵到$？

日本音樂主場都係實體CD, 其次係串流
日本巿場算保守，近年先主攻串流

歌手搵到的錢要多d，就要好似光妹咁，參與曲詞，曲詞版稅都賺埋

其實咁多隻best album
我覺得麻衣x柯南精選最用心包裝同策劃

而家日本歌手 實體單曲拎週冠係艱難
因為多競爭對手

點都唔夠全盛時期90年代中-尾難啩
嗰時下下百萬single
依家1/10都冇

以前oricon係以十單位顯示銷量

Being 90年代真係盛世，好多單曲都好高銷量
當年要入top 10都唔易

而家主要係組合同樂隊

當年有好多
100大都入唔到
流轉又快
日本d mania會mon Oricon mon到300大

依家好多碟長年霸榜
Album尤為嚴重

梗係以前盛世競爭大

高橋的殘酷天使同two mix的just communication 當年top 10入，但兩首都係好歌
入樽得1首歌入唔到oricon top 10, 當年入樽的人氣絕對唔低

80-90年代入十大好難㗎

入到已巴閉

當年日劇主題曲競爭強大
出實體單曲好多時都靠hit的動畫、劇集同廣告

再早d
80年代
一年出百幾200個idol

個個3個月出一張single

其實90年代中後期的新人競爭非常激烈
My Little Lover、平井堅、arashi、TOKIO、Kinki kids、ayu、光妹、aiko、MISIA、蘋果、麻衣

個個都有其特色

所以依家其實慘淡

係比以前難左，所以佢地要爭氣，唔可以令Jpop比Kpop一直壓住

我個名
好鍾意小原綾斗 d歌詞極浪漫
首telepathy 用耳機聽超正

係

上年尾來過香港

king gnu真係不得了
見到日本個邊有人話佢地係黎緊呢幾年JPOP走向嘅關鍵
好誇張 但我認同
一聽就中毒好深 已經日日聽咁聽咗好多日

我都有聽佢

聽過中村佳穂未？

99年
20年前oricon 15大

仲係用10張為單位

依家變1張

GLAY 過50萬，當年好勁

84年3月嘅榜
仲未有cd嘅年代

留名

35年前入榜嘅
有幾多你哋識？

70年代偶像復出都入到oricon 10大

以前冇乜可能

我覺得jpop喺日本以外俾kpop壓住唔係jpop既作品唔夠好，係宣傳、包裝同海外活動問題。

係佢哋無韓國咁有決心，舉國包括govt都想開海外市場

唱片及經理人公司係咁玩鎖國，唔對海外收FC member，以為本土夠食夠賺。最撚on9係Sony music 將mv放上youtube，但都鎖區，得日本先睇到，開放比全世界睇好蝕底咩

日本一向都有鋪咁癮

近年輸晒都係因為咁

近排先多日本唱片公司放mv上YouTube

咁就死啦
人哋韓國10年前就狂谷youtube

殘酷天使個official 「MV」 其實只係剪接mv
但點撃過八百萬

我搵中島美雪
想搵下佢真人唱嘅mv
喺youtube幾乎搵唔到

今周為例

album第5位只賣得7831張
B'z今時今日首周賣到206714張都好叻㗎啦
遠遠拋離蘋果姐

之前有講過Bz 新碟的銷量
其實唔錯

2017麻衣x柯南精選同2019的再版麻衣x柯南精選，到現時為止已上榜48週，銷量合計差唔多八萬隻，巴打點睇?

但個乃木坂single又一周賣過百萬

Akb都係

being 唯一好事係肯向海外市場開托
近年King Records都嘗試海外

傳統方法

2017年Sony 簽光妹，似頂西野個一姐位
因為西野2016年開始樽頸位

光妹連續七隻日本原創專輯都冠，其實唔容易

而家咁睇應該冇估錯掛

其實日本買碟風氣係好
對比香港，買隻碟都話晒錢，但明明有錢食飯

光妹同西野唔同level喎
強好多

香港從來都唔尊重知識產權

但sony簽光妹
正所謂一山不能藏二虎
就算唔同label
資源分配點都唔同左

但B'z都係未肯開放海外FC

B'z海外嘅知名度真係遠遠反映唔到佢喺本土嘅地位同人氣

我見有大陸官方being, 宣傳大黑、麻衣、新組合First Place

B'z除左2001年去過一次香港開演唱會，之後未去過。都可以話有第二次來港，得松本孝弘同Larry Carlton來港開結他演奏會，中環香港大會堂舉行，我仲要坐第一行

B'z反而時久去美國開演唱會，好想二老再來香港

中島美雪N年前嚟過一次香港後又係未嚟過

上年安室同坂本真綾有黎香港開演唱會
MISIA同ayu之前都黎過HK

B'z演唱會好似係左being大部分資源

呢d經常來港唔見得矜貴唔多稀罕

坂本真綾係第一次黎香港
我好鍾意聽佢的歌

椎名林檎幾時先肯嚟

去台灣

AAA & Nissy

AAA 同 ELT 一樣曾被Avex捧過

avex都過晒全盛期

Avex 90年代同being鬥得激烈，後來亦食住being，而家兩間公司都食老本，being仍然同柯南合作
Avex就好似弱少少，近排捧返舊人DA PUMP

好煩da pump
usa 咗有無1000次

Luna Sea, Glay

最慘係喺日本點hit都hit唔到去海外

鬼有人識da pump usa 咩喺外地

GLAY同過光妹co write一曲，記得GLAY把聲

最近好迷Back number，仲鍾意いきものがかり、浜崎あゆみ同w-inds.

其實USA係舊曲新唱
但幾洗腦，又幾好聽
有時歌冇記憶點仲衰

Ayu近排冇乜聲氣，但近幾次live都有唱cover 過光妹的movin on without you，我估佢鍾意掛

佢都算跌得好快

lm

以前好鍾意聽
但佢live唔掂，成日唔夠氣咁
冇左cd版動人既感覺

其實麻衣做歌手出道，當年間間公司都唔要佢，得being要佢

佢唱功唔似MISIA咁
但舞台感染力好強

真係唔多覺
聽到好辛苦 好似隨時要斷氣咁 明明CD版咁游刃有餘
以前第一次睇佢live啲片我真係崩潰
冇左後製差咁撚多

光妹live都係

光對上個演唱會好咗好多

其實ZARD唱功都唔算出眾
麻衣同佢一樣行親民同正面形象路線

Prisoner of love幾次live都降key

佢live低音唔得
但個氣勢同高音位完全出得返黎

災難級

支持下la日本好少女歌手發展好似麻衣咁穩，其他嗰d五年左右就人氣下滑 (例伊藤由奈、miwa)

未去到放送事故級數

你玩咩……zard唱功唔算出眾？

我秀太担

我AGGAR佢唔算出眾喎真係

aiko一直好堅持唔肯出精選或單曲全歌集，2011年出自選精選都係因為fans支持。

今年佢好靜冇乜歌，就20週年後的出第一隻單曲全歌集，都估到乜事，可能人氣不如以往，所以出黎比大家回顧

JUJU都𢱕晒

明明メトロ 好好聽

佢偶像YUMING就狂出

佢唱法變化唔大，後期曲風亦比較窄
佢同麻衣一樣主要行正面形象路線，用聲音感染力吸引大家

如果你有睇Mai-K出道5周年個隻grow step by step DVD，裡面訪問佢表現得好含蓄少少怕羞；10周年打後佢於任何場合都好有自信好淡定

咁多年來始終覺得wands時期上杉昇把聲最好J
可惜已成歷史

Cover deen名曲仲好聽過原版

原來仲有出single 但100大不入 上年嘅事

上杉昇近年都有復出單飛，可惜日本以外只係去上海，唔撚去香港

諗起miho上年上tv 唱歌唱功差咗好多

呢個嘛！我聽頭幾句已經覺得唔係我聽開個種感覺

佢離婚後出嚟
越做越霉

開始要做配角添

嘩原來都幾年前

我睇果個應係上年FNS

JUJU同川口大輔合作的歌好多都好聽
例如 Door、Last Scene、sign

不過JUJU的歌唔太耐聽

sign 都係欣宜miss you的原曲，但改得唔好聽

佢演唱會唱得穩定，但音樂節目表現仍需努力

yuna
嗰陣幾首歌都好紅

唔算快啦，算係正常女性偶像既事業週期。Ayu除咗唱歌，仲有無發展其他事業？

未唱前做過水著女郎
拍過下劇

見住大大小小既日本歌手去大陸開con都唔黎香港，覺得香港市場愈來愈受輕視。但係無辦法，一來香港演出場地選擇少，場租又貴，二來香港無以前咁多人熱衷於jpop。
反而近幾年大陸限韓令，搞到大大小小既韓團都黎香港開show吸強國水。

trust you, endless story
如果佢入being就好
Being女歌手荒

佢話過視唱歌為終身事業，想像不了沒有唱歌的生活會係點

真係唔知點解突然間失蹤

佢係我
第一個日本女歌手買 cd
第二個係 angela aki
第三個係篠崎愛
第四個係家入leo

飛翔巴打記唔記得ayu Hikki 328大戰

328嗰陣我好細個咋 之後先睇返

你講嗰幾個，冇乜再唱歌，家入而家人氣大不如前

所以而家聽埋idol

姐姐入行前都做過女模，幾靚女
麻衣入行除左佢衰老豆，冇乜負面新聞

家入同公司另一label一姐坂本真綾仲keep住唱，人氣仍在，maaya 新曲會同蘋果姐合作

巴打知唔知佢當年做歌手，得being肯要佢

喺呢個時代淨係唱歌，文化影響力都會隨時代推移而下滑。

328大戰係日本樂壇最crazy的一次，個個爭住買ayu 光妹
但最後ayu精選第一week輸比光妹

abest我好似之後有買返 個紙盒好難keep

aiko如無意外今wk應該第一，銷量可能高過蘋果
但aiko今年最大勁敵係前輩竹內瑪莉亞，竹內八月會出精選
蘋果姐真係有恆心過aiko，唔肯出精選

ayu講過唔想出，話當時hit歌未夠，但比avex ban左

以前嘅avex
ayu 倖田 安室 elt 大塚愛

ELT time to destination 曾經打入日本專輯最高銷量top 10之一，但南天後來居上，跌出top 10
TRF 當年都好hit，但近期好靜

倖田 大塚 ayu elt而家銷量仲差過麻衣
當年avex盛世

avex 同小室合作的歌都hit

冇計啦 都吸唔到新fans
倖田唔係嗰單嘢起碼可以紅多陣

羊水事件究竟衰乜? 佢講事實姐

咪就係衰在冇腦咁講出嚟囉 呢個換轉邊到講應該都出事

倖田而家為保單曲top 10, 單曲都唔出
麻衣都會出單曲，但一定要搭柯南

而家賣碟真係艱難 諗返以前倖田12連 而家邊有可能咁玩

OOR

點解日本公司咁在意top 10?
Being最明顯，明明麻衣的Strong Heart係38th single，但見唔對路就改成1st DVD Single
所以麻衣your best friend單曲之後, 出的單曲都係搭柯南

而家一線既唱跳女solo有邊個？

冇乜la，女團多，E girls, Flower, TWICE

定純粹因為而家難賣 賺唔到幾多錢先咁

以前就話安室ayu倖田玩晒 而家好似直頭冇咩唱跳女solo

Strong heart如果唔改DVD Single, 麻衣當年好大機會就斷出道至當時的單曲top 10紀錄
Being好醒lo

理解麻衣同being點解而家要搭柯南先肯出單曲

我以為suki絲打會盲撐

麻衣2017好不容易先可以再上紅白，都係因為健力士同柯南
但佢個衰老豆真係好識揀時間出黎消費麻衣，麻衣都幾忍到個衰老豆

因為top 10係代表一個歌手嘅地位
80年代歌手都好在意

好正

之前先介紹過佢，又識曲詞創作
其實佢可以好似光妹同星野咁行唱作路線

女歌手得光妹同麻衣冇斷出道至今單曲全top 10的紀錄

佢應該行緊呢條路?

佢同米律超有火花

係米津
但呢首歌係米津曲詞

所以咪話有火花

灰色與青 又係一絕

光妹唔計fly me to the moon、hymne a lamour、glay合寫的time limit, 光妹全部的歌都係自己一手包辦曲詞，亦會編曲
星野全部的歌都係自己包辦曲詞，得一兩首唔係

菅田可以試下全碟一人包辦曲詞

但米津的歌路冇光妹同星野咁闊
光妹試埋新野，嘗試future bass音樂

我認同佢live真係唔掂

小弟啱啱開始想聽 Jpop 咁多位巴打有冇D咩推薦

你like 邊類

青春系個D 又或者慢歌

我：倉木麻衣、宇多田光、大黑摩季、安室、DAOKO、小松

嘩，都係上一個年代嘅嘢

DAOKO唔係
同埋好音樂不應計屬於邊個年代

其實菅田同米津都推介

係嘅
我都聽80年代歌添

依家嘅就聽suchmos 最多
最近期聽tempalay

今年演歌男新人新浜Leon都

近排宮村大聖、焚吐合作新曲叫ANSWER, 以Only This Time名義出

Cellchrome都可以推介

唔該晒巴打我聽吓先

曲風好 純烈

仲有推介倉木麻衣、宇多田光、大黑摩季比巴打

安室、DAOKO、小松都

好

演歌初初比我老土的感覺
但呢個新人唱得唔錯
Being要把握機會捧佢

幾靚仔添
老豆都係演歌歌手

今年日本女歌手都有大戰
aiko Vs 竹內瑪莉亞 Vs 蘋果 Vs Aimyon

你知呢個歌手?

竹內應穩贏

擔心竹內會輸比Aimyon

佢新單曲令和後5月1日出
第一wk 第19位
以Being黎講算唔差

佢出親嚟都係果套令令青蛙色打歌衫

依家啲19位賣唔賣到2000張一周？

係咪特登，想大家容易記住佢
佢第一wk 19位，賣1700左右，而家仲未落榜

嘩，俾我估到，都係2000樓下咁上下
不過演歌有另一套玩法嘅
成日周圍去細場唱博啲阿嬸課金
應搶到唔少純烈fans

但官網話單曲係演歌榜第一

咁演歌榜1000幾第一正路
如果無捧上啲冰川

無碰上

以Being的宣傳手法，呢個成績算係咁

你都好糾結於being喎

因為佢真係Being旗下
之前都有巴打話Being淨捧舊人

不過頭先巴打話想聽青春系歌手
佢係後生但演歌系喎

衣家日本樂壇競爭大，尤其係新人，新人好少可好似以前咁咁易紅，所以佢地要爭氣，做好d

Daoko d 歌幾正

睇黎我誤解青春系的定義

其實咁多年都競爭大 你睇下80年代1年出幾多新人

依家唔同嘅原因係個market大縮養唔到咁多人

打上花火

演歌喺日本咁玩法

King Gnu - The hole

King Gnu推介

全碟好聽

aiko個勢唔強喎

依度有無人听cider girl?

我
有聽過一排パレット

aiko第一日接近五萬張

听左大半年佢地d歌連side track都好听 每年都會換一個mv girl

不過香港應無乜人識

可以聽吓ヨルシカ啲歌

青春

慢歌

竟然就3000萬views

睇落同韓國既trot一樣玩法，都係勁出商演。

ヨルシカ

新碟好正中間啲純音樂

前邊有人講近年JPOP比以前衰弱

我反而覺得近幾年既JPOP先百花齊放
大熱既有AIMYON AIMER 米津玄師
玩左好耐既又有mr.children b'z HY
新世代band又有OOR mrs greenapple sekai no owari 極品下流少女 MAN WITH A MISSION
得閒又一兩個好似milet咁既大物新人
無端端係youtube聽到 Official髭男dism 而係好正

同akb最盛嘅時期比 係嘅

應該咁講，銷量上無得同10幾年前全盛期比

但近1,2年的確出返多咗啲公式化以外嘅好音樂 喺youtube又聽得到

聽開米津 sekai no owari 同alexandros#yup

有冇人70.80.90.00.10到依家嘅jpop都聽同熟？

係有好多唔同類型新人上位
但冇乜邊個有天王天后/monster band級數
同全盛期群雄割據上榜大戰兩回事
以前mr.children、光妹、檎姐等等實力派歌手震撼全日本既魔力，都接近廿年冇見過
而家好多連登仔都聽既米津、Oor、世終都遠遠未去到果個位

Mr children, X Japan (以前叫X), Bz, LUNA SEA鬥得好勁, 同時亦各有千秋

Youtube，手機，串流出現後係分眾年代
時代變了

你睇依度巴打都貼好多so called 大眾中冷門但小小眾中熱門嘢

只計328大戰已經好多話題
日本人好齊心支持歌手的程度，香港人係輸洩d

天后：光妹、安室
天王：桑田、小田、福山、星野 (似接班)

90年代中後期個餅大過依家十倍
又未有秋叔數字毒瘤
梗係養得起
培養得起咁多人才

如果唔係行鎖國政策，肯主動向香港電視台及傳媒宣傳推廣，韓流K-Pop一定唔可以於香港企得住腳

呢樣反而idol團開始咁做

Tvb都有播日本mv，但通宵播，有幾多會知

但d大牌天團仲未肯咁做呢
學下安全地帶玉置浩二，即使唔多親民，成日來港宣傳下開下演唱會都好啦！
次次安全地帶一話來港開con，香港未宣傳門票已經幾乎賣哂！最撚閪係信用卡優先訂購個d

80年代偶像當年除咗柏原芳惠喺當打時肯嚟香港開show

無一個肯嚟

以前tvb無間音樂成日都好快播Mai-K的MV，唔知而家點
以前SONY MUSIC HONG KONG都好落力於亞視英文台播日本MV，平井堅呀L'Arc~en~Ciel呀，於自己電視機睇到香港有電視台播日本MV，個種感覺同興奮我地平時睇youtube係唔撚同，係而家懶撚過閪唔撚做香港市場

L'Arc~en~Ciel正呀

仲有已故的西城秀樹
以前香港兩個電視台肯投放資源買日劇買日本MV，最巴撚閉肯買紅白，於農曆新年假期播放。不過而家紅白唔得啦！年尾音樂節目大把選擇，一係MS SUPER LIVE，一係FNS歌謠祭

tvb 喺80年代曾經喺每年大除夕播紅白同日本唱片大賞

當時香港人識好多80年代歌星

係，之前有人放咗tvb當年紅白轉播嘅片上youtube
但無晒lu 𠵱家

日本唱片大賞

香港都唔知無播幾多年

啱啱入連登，入呢個POST問有冇香港人仲聽倉木麻衣
估唔到呢個post唔洗一星期就傾到20頁，原來仲有咁多巴打聽JPOP
咁多人認真討論大家喜歡的JPOP、日本歌手、日本樂壇近況同近排日本歌手的新碟

仲以為香港冇人再對JPOP咁上心

youtube搵到1986年tvb 播紅白片段

有廣東話旁白
大除夕當晚播

唔會無

係少啲啫

啲旁白亂講

錯晒啲料

FNS歌謠祭啲crossover正

jpop post今次算推得快 始終大家聽嘅都唔同

起碼叫有啲反應

我未入post之前, 個post一個月未夠只係得三頁
一個禮拜都未夠就咁快傾到20頁，我好似做左帶頭人咁

木村巴打聽左未

呢排jpop有咩hot topics？

有無人有聽milet
我睇日劇聽咗inside you 就開始聽埋佢啲新歌

有

而個樂團cover都唔錯

無乜
你哋覺得有？

米津出新歌算唔算

首白日真係正

KING GNU 首THE HOLE都必聽

Prayer X 都唔錯

暫時香港應唔多人識佢哋

而家又喺到睇mai k 2017個演唱會

多謝曬咁多位巴打比我嘅playlist 想問下大家用咩app 聽歌? 因為我本身用apple music 唔係好揾到D歌

買碟L我超鍾意首歌就會買碟的人
新歌 會去YouTube

直接係itunes/mora買
追開既就繼續買碟

近期itunes hk好似多左日文歌賣
連髭男咁新都有係香港上架

但係youtube 冇得背景播放

Itunes hk 同apple music 唔係相連嘅咩？

MB3 可以

冇用過apple music
佢出果時hk太少日文歌
又因為自己有買碟習慣 好似長供apple music jp唔多抵

之前買歌好多hk都冇要轉jp買
但兩地都有既話係hk買抵好多

啱啱聽完，快歌黎原來

無敵之心呢首柯南ED好唔好聽?

幾好聽，不過我個人中意聽佢唱慢啲既歌多啲

不
iTunes 有得賣唔等於 Apple music 有得聽

apple music啲歌有時會突然落架過一排先再上番 所以係itune買咗係最好

係呀，所以我轉左用 Spotify，好鐘意果啲就 mora 或者買碟

因為柯南好少用快歌做片尾曲
所以我對無敵之心呢首歌的印象，係特別深刻，又型

倉木麻衣同柯南合作的每首歌都係佳作
快又得，慢又得

itunes store最衰係歌唔齊，音質麻麻，最好都係買碟

mora都ok

不過有一首我極唔鍾意，SAWAGE LIFE

Being為麻衣申請健力士紀錄，我覺得為佢打左支強心針，信心亦大左

渡月橋演歌feel但老少咸宜

呢首先正啊
柯南ED版好似合唱團咁，聽首歌時亦諗起個ED

咁我個名呢

Spotify我覺得麻麻

Sawage life正喎
柯南版好正

我又買歌又用 Apple music 就覺得佢煩，尤其是轉 HK 同 JP account，成日同我 del 曬啲歌

前幾年都棄咗spotify轉kkbox 但都唔算多日文歌

mora hires

識貨
其實佢當時新歌YESTERDAY LOVE接住SAWAGE LIFE做新ED都好勁，可以同一個人唱連續兩個OP/ED係好難(當時只有姐姐同小松得，Bz同浩志都同一人但都要用唔同名義)

不過大家focus渡月橋，呢首YESTERDAY LOVE變得少左關住咁

關注，typo

初初聽會覺慢熱，呢類輕式搖滾的歌都好正

Spotify不了

有冇啲咩慢歌推下

倉木麻衣：花言葉、silent love、真っ赤な傘 京都の雨、Everything’s All Right、同柯南合作的所有慢歌

宇多田光：桜流し、time will tell、Deep River、日曜の朝、WINGS、HEART STATION、Prisoner Of Love、Can You Keep A Secret

DAOKO：打上花火

大黑摩季：風になれ、あなたがいればそれだけでよかった、LALALA

伊藤由奈：trust you、ENDLESS STORY

中島美嘉：FIND THE WAY

大家覺得HI RES的歌係咪特別靚聲

睇器材同佢本身個 source
正常 hires 係靚聲啲

不過如果用 AirPods 果啲耳筒應該聽唔出好大分別

LALALA都叫慢歌？

麻衣一定要聽like a star in the night
hikki hear me cry
mika 都好多首必聽 有排數

LALALA係應援抒情歌

推介下啲好聽idol歌

LIKE A STAR IN THE NIGHT 正呀
中島美嘉今年出左企劃精選，飛翔巴打可以買隻支持下

堆落好多碟未買 jpol single album best concert咁多花款真係好難儲碟

Mika 呢幾年人氣都下跌唔少，近排佢隻企劃雪之華精選真係幫佢唔少

把聲爛咗

雪之華精選收曬佢唔少好歌，我諗今次賣得好左都係原因

Suki，麻衣今年兩首歌
你鍾意op/ed?

對佢2個冇乜feel
你好似只中意00年前後嘅歌
對80.90年代同依家嘅歌冇乜興趣？

No
我乜都聽
70、80年代MJ
90年代麻衣、光妹、大黑、安室、坂本真綾、高橋洋子
00年代gaga、水樹
10年代DAOKO、Billie、菅田、米津

70 80年代唔聽日本嘢？

真係聽的，有竹內同
鮎川麻弥的動畫歌曲

歌謠曲同部分idol其實好襟聽
ちあきなおみ
柏原芳恵
河合奈保子
中森明菜
工藤静香

即係用HI RES耳機，
聽的未必100%係HI RES質素的歌?

=LOVE指原萬歲

遊行啦仲推乜JPOP

有心無力，去唔到

主要聽 奈々 ゆかり

無腳咩你？有心無力

有腳唔代表一定去到

宇多田首FYI好正
已抄底thx

光妹第二隻做得最好的碟係ULTRA BLUE,
呢隻碟未買之前，只係聽左SINGLE COLLECTION VOL 2已收錄於ULTRA BLUE的單曲

FYI都好，但唔係JPOP所以冇推介但呢隻THIS IS THE ONE，我買左美版，因為可以聽埋KINGDOM HEARTS 1,2的英文版歌曲

ULTRA BLUE的日曜の朝聽落去個同長頸鹿首倒刺個編曲好類似，當然日曜の朝好聽好多

BTW 我推介d慢歌會唔會太多因為好多鍾意的慢歌都係佳作

好詳細睇黎好中意咁

新碟有好多自己詞/曲詞吖

我其實都欣賞為唱片付出的歌手，肯曲詞參與會更好
光妹同星野肯全碟做曬曲詞，唔多唔少都係熱愛音樂

全碟一手包辦曲詞嗰份滿足感，個歌手幾辛苦都會甘願付出

呢度應該冇人會聽清木場俊介
由EXILE一章聽到二章然後變成只聽ATSUSHI同清木場俊介

btw剛哥佢地隊 THE XXXXXX 近期我好like

好重電音同動感

Btw講起EXILE就諗EXILE VS UTADA，佢2016年出的EXTREME BEST，
同光妹的FANTOME同星期出，仲要比光妹早一日出

EXTREME BEST三版本 VS FANTOME一版本
我無諗過最後係光妹first week 冠，而且連續冠四星期

aiko 2016年album May Dream後，重奪冠軍位置，第一wk銷量接近九萬隻
話時話，aiko 除左橫顏同motto外，Hit歌近幾年唔多，銷量都咁穩ge

The Brow Beat

係春茶cover之後，最近不停loop緊Official髭男dism佢地D歌有好多不同風格，由Pretender 抒情風到呢首輕快風都好鍾意

頹鬼巴打好rock,有個人風格
日本band同組合競爭多年來競爭激烈，要從競爭中突圍亦唔簡單

除左dism, 你鍾意邊D日本歌手、band、組合?

水樹奈奈的歌風格差唔多
但我最鍾意佢的歌
係為天使與龍的輪舞唱的歌

好好loop, 最鍾意 終末のラブソング，段Bridge起正

私心最鍾意奈葉嗰幾首

近排就喺咁聽 Alia

估唔到有人識hi-fi camp!!!
雖然拆左但佢啲歌真係差唔多隻隻都好聽！

巴打鐘意聽=love? 我覺得絕對係近年最出色既idol group

水樹奈奈，最鐘意white album 個幾首，咩深愛、POWDER SNOW
同埋有首旋律幾正，叫恋の抑止力

其實奈奈的風格差唔多，聽幾首都夠
終末のラブソング 好聽過深愛n倍，深愛有d位好長氣又唱得吃力

以前好鍾意alan

alan係大陸婆黎佢唔太紅

但佢把聲好好聽佢冇唱jpop冇再點留意了

安室今日開始全曲全專輯，Apple Music全國串流
我之前有買安室的碟，所以我唔需要

尋日發生的事，真係

貼完繼續行了，加油大家！

飛翔巴打，近排being力推的新組合First place，識唔識
單曲同專輯的成績唔錯，有機會變being的一線之一

冇聽過 等我遲啲聽

倉木麻衣8月出新專輯，收錄今年為柯南唱的 きみと恋のままで終われない いつも夢のままじゃいられない 同 薔薇色の人生

Btw佢上年隻concept album 春夏秋冬超好loop, 無首要skip

加油巴打

GUNDAM X ED1 HUMAN TOUCH

雖然係英文歌，但好適合今日聽，打打氣
香港加油

買

你有冇買佢上年隻春夏秋冬?

有冇巴打聽SHE IS SUMMER？
尋晚噤 YouTube 噤左呢隻歌之後，喺 spotify 聽佢啲歌聽到停唔到

佢係Being 旗下歌手
Being好多舊人

由細比 avex 毒害左十幾年，唔多識其他公司，識人多啲

Being 真係冇聽過

呢隻歌我會留意係因為一聽就覺得八成係永井聖一既結他，因為好鬼似早期相對性理論啲歌既結他

跟住一睇啲 info，真係佢黎

男兒當入樽的歌出自being

Being 旗下有BZ, 倉木麻衣，大黑摩季，BREAKERZ, First place

柯南的歌有八、九成都出自being
柯南仍然係日本熱爆長壽的動畫

雖然現時的being比起九十年代盛勢的being差好L遠，但始終仍有一定影響力

B’z 係超一線組合，大黑摩季係唱作實力派，倉木麻衣 係擁有健力士紀錄認證的女歌手，DAIGO/BREAKERZ綜藝節目突圍而出兼近十年being捧得成功的新人

一開始接觸J-POP 係因為喺youtube見到kobasolo D cover, 之後就特別鐘意 back number 但係佢地style有D單一，唔係任何mood都啱，所以發掘多好多其他band/歌手
而家我覺得我聽過咁多入面最好嘅係 back number, ヨルシカ, 真夜中, 美波 同埋 dism
唔知巴打又有冇聽過呢啲呢/聽開啲咩？

有呀
琴晚喺Amazon訂埋新個隻
是但揀咗藍色先

頹鬼巴打
我最鍾意同聽開倉木麻衣、宇多田光、坂本真綾、大黑摩季、安室、高橋洋子、
水樹奈奈、ZARD、和田光司
以及近年的DAOKO、菅田、米津、First place、Cellchrome

唔知巴打識唔識我up嗰D歌手?

我覺得春夏秋冬普通版cover好靚，呢隻album亦無歌要skip

我等新album出左cd cover先揀

花言葉
我鐘意春夏秋春普通版cover多啲

花言葉、Do it!、真っ赤な傘 ～京都の雨～、今宵は夢を見させて
今宵は夢を見させて 超正

Btw 安室 apple music全曲全專全國串流

Yes ar
買咗安室堆歌
又可以loop過
前幾日睇返柯南動畫
薔薇色的人生正

淨係識水樹奈奈、安室、宇多田光、DAOKO、菅田同米津
睇嚟我呢一年嘅修行完全唔夠，等我而家即刻去聽先

如果你有睇過柯南，你應該會喜歡麻衣同其他Being歌手

點解安室的BRIGHTER DAY唔收入ALBUM
雖然我有買BRIGHTER DAY單曲

衣織推し
成隊唱功都幾好，睇完記錄片好感度真係直線上升

我推欅都咁講=love真係唱得好過欅好多
同埋出show 真係唱live

你會點排
我: 倉木麻衣>宇多田光=大黑摩季>安室

安室>光>幸>maik

安室係我心目中永遠第一

同你相反麻衣係第一個喜歡的日本歌手，所以有私心

Galileo Galilei D歌好正
可惜佢地已經解散左

佢地唱gundam age op1 同快斗op
但唔紅

我第一個鐘意應該係光 之後先maik
我仲考慮緊入唔入maik fans club

首先係麻衣，跟住就光妹，之後安室，然後就大黑摩季
大黑摩季唱歌真係超好聽，快慢歌都有佢自己的風格

今晚返去聽下先

有冇avex打手
90年代小室家族, favorite blue ,dream , Days after tomorrow, Every Little Thing

大黑
柯南 lie lie lie
入樽 我只凝望你
中華一番 空

ELT Time To Destination 排麻衣delicious way之後，最高銷量專輯排第11

Time goes by

Day after tomorrow 唱過tales of symphonia 的歌

持田未爛聲前好好聽

其實點解話安室唔係avex人
佢95年至2017年出的碟都係avex出

係呀，鈴木(keyboard) 之後個隊Girl Next Door都好聽，
可惜都係解散左 女團玩晒

Avex同being鬥得好勁，而家being仲有柯南，avex除左cm tieup 歌，就唔覺有乜大優勢

佢01年冇再同小室合作 轉晒R&B曲風 唔太岩聽
跟住無留意佢

being 而家除左食老本仲有咩搞作

Being 仲有柯南全力支持，動畫 同 電影 的碟同cd都係Being出

Being 皇牌有Bz, 倉木麻衣，大黑摩季，breakerz
姐姐走左咁多年，being都有出ZARD的作品賺錢

不過之前都有巴打講Being係窮L公司，捧舊人

Trf都好紅

可惜我用spotify 得果幾首歌有得聽

我上年都有買春夏秋冬，買了秋天版，秋天版封面最正

浩志巴打
呢隻碟收左好多配信同渡月橋，但流暢度係麻衣的碟之中較高

Spotify不了
YouTube好過Spotify，鍾意首歌就買碟

之前我叫DoctorYellow，而家改返舊名，見我個名就知喜歡咩歌手樂隊啦

我唔知
有冇聽坂本真綾?
小櫻、翼神世音都有佢的歌

今年8月的album, 唔希望好似OTR同smile咁得主打好聽

櫻井=Mr.Children；浩志=B’z

OVER THE RAINBOW：another day*another world、Sun will shine on u

SMILE：MY VICTORY、Serendipity、きみへのうた

我冇呢兩隻
album就鍾意春夏秋冬、delicious way、ONE LIFE
最用心策劃的精選就 麻衣x柯南 精選

巴打有冇買最近佢42nd單曲?

之前我講左只買album唔買single

Over the rainbow 我鐘意
Strong heart
Your Best Friend
もう一度
1000万回のキス

Smile同你一樣

唔記得
我唔太鍾意佢2004第一張精選，好hea

OTR你鍾意嗰d咪主打

坂本真綾正呀

dream 由出道冇耐堅持到 DRM 就棄了

我好鍾意坂本真綾，有買everywhere、2012第三張Single Collection

Concept album就鍾意driving in the silence, 亦有買

Bz 勁嘢，但都係識兩三隻名曲
柯南就知係倉木麻衣囉，唔啱口味

DAIGO...

MAX 有冇聽過?
feel so right好聽

但無可否認係DAIGO/BREAKERZ being 係近十年捧得成功的新人

Wish you the best先係Mai-K的高峰時期

Bz有首叫Pilgrim同零秒出手首歌好聽

但呢隻WYTB精選hea 選曲hea

everywhere 精選黎，堅正
但我鐘意かぜよみ同 30 minutes night flight 多啲，diving in the silence 有 Rasmus Faber 加持，又係好正
近期同 lalalarks/the band apart 合作果啲又係好正，佢脫離左菅野嬏嬏之後真係玩多左好多唔同嘢，黎緊仲拍 x名林檎，J 死

當年Mai-K幫我簽名，仲寫埋我個名

MAX 好耐之前聽過下，冇印象了
Days after tomorrow 其實都唔錯，做乜唔見左？

大家口味唔同冇計，我真係唔識欣賞

零秒出手果隻正呀
Pilgrim 搵下先，未聽過

我都正想講佢同蘋果合作
Kazeyomi幫maaya人氣回升
everywhere 用shmcd出,音質超好

小櫻clear單曲有買，情意結

其實我冇話佢唱功好，只係想講佢本身人氣高

我最鍾意佢精選都係麻衣x柯南精選，個再版CD cover我超鍾意

misono 後來轉solo, 2014年出隻碟話銷量唔過一萬就收山唔玩，點知唔過一萬，真係收山

最近聽番jpop竟然中左鈴木愛理坑
明明以前好憎佢

用 shmcd 其實我聽唔出分別
Kazeyomi 我鬼 um 眼買左兩隻...

我等緊佢出 album 先買碟呀，間房冇位擺咁多碟

佢同 Ringo 果隻 jazz 黎講，好似唔多夾咁，希望到時 op 版/ full 版會令我改觀

佢個人我都唔識欣賞

咁攪笑

misono愈搞愈衰 開頭因為倖田聽佢 後尾真係冇眼睇

其實maaya試過jazz, DOWN TOWN雖然係cover歌，但係一首好正的jazz歌

shmcd 其實我聽得出分別，聖天空戰記op聽得出remaster過

因為2012第三張Single Collection同everywhere已收Kazeyomi大部份的歌, 所以冇買Kazeyomi

衣家好似返左出黎？

Downtown 都仲可以，但 Ringo 呢隻覺得佢好辛苦扯上去咁

remaster 好左又未必同 shmcd 有關既，有啲我本身有 cd 既，同 everywhere 果隻做 blind test 我係分唔到

我 Kazeyomi / Triangular / 雨が降る 果間入坑
所以果期啲碟應該都買齊

有冇買singer song writer
其實我幾鍾意呢隻album, 不過表面10首歌
實際上8+2

可能我用sennheiser ie 40 pro聽到分別
蘋果個隻唔錯呀，我都期待cd ver
flying dog對maaya超好，話曬一姐黎

其實坂本真綾同水樹奈奈係咪不和?
兩個都雙線發展，只不過唔同在maaya唔唱角色歌同埋歌路

搵日摷返部 ps3 出黎聽下啲 cd 先，時隔多年啲器材唔同左可能有分別

我好想佢出 hires 呀...

DAIGO其實幾靚仔，多女fans都唔奇
北村同佢都幾合襯

AWA, amazon jp

album 除非好舊，我買齊
睇返 songlist，singer song writer 我冇乜特別喜歡既歌所以好少聽 要揀一隻會係 カミナリ，原因係 intro 啲雷聲同木結他聲

DIEGO

完

Singer song writer 全碟都係maaya曲詞包辦，所以我幾鍾意
Nicola超好loop

Mora有呀

我反而麻麻You can’t catch me，得幾首好聽

Btw CLEAR有冇買

花邊嘢少留意
不過兩個都神枱級，歌路又唔同，同埋我覺得水樹個形象始終都係偏向 ACG 多，坂本真綾反而偏向真正歌手多，配音只係副業

Maaya話曬同到飛鳥真一齊

唔忍心都要講句...可能就係因為佢包辦曬曲詞先咁

有更新？之前睇唔係好多 單曲又冇新果啲

プラチナ 呢首係最鍾意，好聽到起雞皮

你覺得flying dog好唔好?
maaya話曬係flying dog「開荒牛」

即係你麻麻佢曲詞

you can’t catch me 都係一般啦

Clear 等下 album 先

冇睇 seed d
不過睇過一兩個佢地結婚前一齊做既電台節目，好閃w

Clear可能等收第4張single collection或
maaya第一張all time best

話曬maaya下年都40，加上出道25週年，所以機會唔細

呢首經典呀，但佢唱唔返啦

Clear有收live版，好聽呀

唔攪死啲藝人唔好屈 fans 錢就好嫁喇
佢地其他果啲都唔差丫
中島愛同鈴木みのり 都唔錯

詞我 ok 既，曲就爭啲

flying dog基本上 全女打

咁儲定錢等 25 週年啦

之前啲 concert 有唱返，唔係唔好聽不過無復當年勇了

正呀

Clamp 同maaya合作都多
Magic Number好正

MAX
銀河の誓い Give me a Shake
以前成日聽

上年年尾好似同Avex 完左約
冇歌出個排成日見佢上綜藝 逃走中又見到

呢隻果陣 loop 到返轉都識唱

咁都要搵食既
不過佢既身型...逃唔逃到呀

Loop呢首歌好正

佢太多好歌
少年Alice 同 30minutes night flight 呢兩隻碟都八九成係好正

少年alice印象唔太深
driving in the silence作為concept album實在太好，所以有私心

NO FEAR、tune the rainbow超好聽

dream棋靈王嗰幾首歌而家都成日聽。

琴日係信和執到隻kiroro大碟有冇同好

今年日本女歌手大戰係aiko Vs 竹內瑪莉亞

aiko如無意外，新碟銷量下wk過十萬

You can’t catch me 秘密唔錯

最好聽都係feel so right

May’n當年入Flying Dog
唔揀日本環球，冇揀錯

driving in the silence 我好記得聽完第一次之後，第一句係「恭喜您新婚快樂」

喺我心目中心只有 Get Over 同 Sincerely 兩首係 dream ，另外果隻唔係

秘密都好聽，但呢隻碟我會揀 キミノセイ

May’n 我覺得佢一冇左 Macross 光環就跌曬 watt

Driving in the silence做得好統一，好過之前兩隻concept album

我今日都忍唔住去左買呢隻
首首都超高質

BLU SPEC CD真係超靚聲
Being 果然無令人失望

點解？成員唔同咗？

講起棋靈王呢套動畫，其實觀月亞里莎唱的ED 2仲好聽

佢起碼都有唔少動畫TIE UP歌唱，歌手真空期唔係好事

真空期太耐會令聽眾擔心歌手的未來發展

agger. 喺歌手多如牛毛既日本，能夠keep住出歌出show已經難得。

點解BAAD的ENDLESS CHAIN得2分鐘左右明明首歌咁正

因為係唔起眼的插入歌

其實我麻麻呢隻碟，
如果計full album, Singer Song Writer同Kazeyomi係做得好的full album 之一
Concept album, 有私心, 點都覺得Driving in the silence做得最好

呢首真心唔差lo Being

浩志巴打
你買2003版定2014版的SLAM DUNK SINGLE COLLECTION?

DIAMOND WAVE 呢隻碟真心唔差
好彩買到

坂井泉水

啱啱聽緊入樽單曲精選，聽緊姐姐

棋魂的OP及ED正就一撚定，可惜主唱的歌手樂團除了觀月arisa，佢地收哂皮
唔只OP ED，連配樂都係超班，我最鍾意呢兩首：
宿敵碰面或對奕

佐為vs塔矢名人世紀對局

以前台版老翻，雖然唔見左，但好彩轉哂mp3

老翻緊係支持正版
Being雖然食老本、炒冷飯，但呢隻唱片內頁設計簡而精，CD音質超高質

avex唔主打觀月亞里莎真係
呢首咁正

早排忍唔住買左25週年隻cd

日版定台版?
如果買日本CD, 一定要買日版，音質好n倍

2000柯南精選我都有聽，姐姐真係唱得好好聽

係，同埋變左 party mode 真係接受唔到

唔係話佢冇歌，不過冇乜比得上 macross 果期既歌姐

因為隻碟啲歌都係麻麻，所以先難揀

HAL 當年第一次聽以為濱崎步組團

永遠不買台版
雖然可能係巧合，但我同我個 friend 都試過聽台版聽到 cd 頭壞左

永遠不買台版x2
除左香港歌手出碟先港版，外國歌手出的碟就絕不幫襯港版和台版

不過macross frontier之後，flying dog得maaya仲有hit歌

其他歌手發展亦麻麻

買得起原版都唔買港版台版

睇睇佢條 list，其實都有大嘢喺手，但係唔知幾耐先出一隻碟果啲

講起動漫音樂，邊間公司係做得成功?
Sony, Flying Dog, King Records, NBC環球, Lantis, avex, Being

環球≠NBC環球

Being都計，因為Being長期同柯南合作，其中亦有接其他動畫TIE UP

King 唔係得三大？
Lantis 同 Columbia Japan 食 LL/imas 條水都應該都發過豬頭

其他唔熟

Gundam Seed/Destiny 個期播hd remaster, Flying Dog都有出一系列CD
小櫻就因為本身98版已同Victor合作，而Flying Dog=Victor，所以maaya同小櫻Clear再次合作都正常，情意結
小櫻clear card得早見沙織的歌唔係Flying Dog

Being同柯南合作已經22年，倉木麻衣有健力士紀錄都係因為柯南
Lantis=BANDAI, 但Lantis唔識捧歌手
Sony就最多動畫TIE UP, 但因為太多，感覺未能將資源平均分配比歌手

Sony應該就最好

以前做窮撚學生哥邊有錢買日版，買港版都冇左一星期lunch錢

Lantis，我只識Jam Project

以前用Winmx donwloaded一首日文歌都要半小時，仲要時久斷線，而且歌曲歌手名寫錯哂
HAL唱的OP2，要睇住棋魂OP2來聽先有個種感覺同共嗚

maaya 以前啲碟個 label 好似都係 victor 所以都係合情合理

Lantis 個 list 就好多都識，歌就唔係個個都有聽咁姐

果陣真係好鐘意先會買碟
為左買 live DVD，考完會考 IVE 都未知收唔收就賣曬啲書去信和買碟

Maaya由歌手出道至今都係VICTOR, 只不過2007年轉入Victor 新Label FLYING DOG做開荒牛

rmvb 既 Mv 同 tv
mpeg2 要 down 過夜

原來係咁

Lantis有鈴村、鈴木達央等聲優

HAL而家去左邊

LL/imas 即係乜

冇聽過坂本老公啲歌

我都唔知

Love Live 同 IdolM@ster

佳村巴打，你冇買maaya邊隻碟

Being 三枝夕夏d歌聽返，唔錯，但都靠柯南先hit

三枝夕夏同愛內里菜

有冇聽SLAM DUNK的歌？

六月新娘

最早期果啲同近期啲 single
唔知點數

我指作album

點解可以咁好賣

其實VICTOR當maaya 女咁湊，簽左咁耐都唔換公司，如果係唔開心，一早走左la

グレープフルーツ、DIVE、Lucy、夕凪LOOP 同頭兩隻 single collection

鐵粉多掛，IdolM@ster 有時會用抽選券焗人買碟，LoveLive 唔熟唔知了

我諗比好大自由度比maaya都係主因啦
起碼唔洗隔三個月就要出新歌先丫

而家avex仲係咪一線廠牌？

頭兩隻 single collection可以唔洗買
有紀念精選everywhere就夠

2017年冇歌出，quota擺喺2018年，出三張單曲

maaya而家做音樂自由度算大，連蘋果姐都合作

洗隔三個月出歌有咩問題?

avex已今非昔比
一線嗰d 唔係 flop 就 引退

睇下有冇啱聽既歌先算啦

出得太密，啲歌我驚會好hea

可以搵唔同人合作，冇局限佢只可做咩類型音樂，都已經非常好

everywhere收齊 single collection 1, 2 的代表作 (白金、Hemisphere、TTR、不需要約定)，所以single collection 1、2唔洗買都ok

BTW maaya好似講過白金係佢唱過的歌中最鍾意的

Clear、Hello Hello、逆光
上年連續三首都唔同風格
但我只買CLEAR單曲

你唔想maaya係西野2.0

咁白金真係經典黎，睇過有電視節目分析，呢隻歌個 chord 既運用係教材級，超勁

其實逆光我幾鐘意個編曲，係我前飛佛
Hello Hello 睇完香港果次 live 上左腦

西野kana？唔熟佢
但佢好似話出得好密啲人聽到厭？

你呢三張冇買？

白金係近乎完美的一首歌

冇
等album

Clear點都支持
因為20年後再次唱小櫻的歌
難得

新人入黎想問下而家jpop 呢排hit邊個同邊首歌

米津、菅田、Aimyon、星野源、K&P、TWICE

同水野良樹、松任谷由實、蘋果合作
都好正

TWICE 同 IZONE

對小櫻冇愛

Aimer其實得幾首好聽，風格比較限制

查實J家近呢七八年出既團風格上有無咩分別？除咗關西團有關西風格既歌，其他好似差唔多。唔知J家點樣同時營運咁多團。

呢點同 Kalafina 一樣
但 Aimer 要離開呢個框應該唔難

izone 首好きと言わせたい我覺得幾好聽，除左唱唔太正之外

izone新嗰首Buenos Aires曲詞都唔掂，雖然肥秋吹到創作靈感來自王家衛既春光乍洩，但聽完覺得真係無咩誠意，除咗歌詞出現布宜諾斯艾利斯，其他部份同個地方無咩關係，亦聯想唔到套戲。不過喺組合人氣同周邊商法加持下，相信都係會大賣。

利申：izone飯

其實米津玄師會不會被人吹大左？得一首檸檬多人識下就捧到上天咁，同國民級歌手前輩看齊，有排佢捱呀！

邊度見到捧到上天，同國民級歌手前輩睇齊？

Aimer唱法得幾個有d悶

佢同光妹一樣都係唱作人出身，但同光妹差好多
米津的歌路其實唔多元化

真喺變咗好多 exile 個堆喺咪收曬？

都想問下Exile系咁多隊風格上有無咩分別？

Exile開始走下坡
唔知關唔關佢地精選出得頻密事
佢地同光妹2016對決真係恥笑
光妹一版本 KO EXILE三版本

有冇咁誇

翼神世音嗰兩首好正，TTR同HEMISPHERE
但香港冇播過

佳村巴打最鍾意Maaya邊首歌?

今年年頭kana 告別日本樂壇,其實唔覺得奇怪

Sony 2017年簽左光妹，雖然唔同label，但資源分配點都會唔同
似用光妹頂kana, 唔知係咪諗多左

基本上冇隻主打好聽...

利申：輕量級奈子推

音樂既嘢我唔係好識，佢講個次轉 chord 都係好自然好順咁轉，唔會好難聽 咁上下

The garden of everything

講唔出點解，只係覺得好聽

我覺得 HEMISPHERE 呢隻好勁，幾樣好簡單又唔洗好嘈都做到個...緊張感？

呢啲公司策略我真係唔識睇

Hemisphere 雖然係快歌，但個旋律好sad

Tgoe 好冷門呢首b side歌

Exile係咪即係咩民工團？
我個人黎講鐘意女人聲多d，好少聽男人唱歌，但咩三代目jsb d歌我好多都覺正
女民工就一定係FLOWER，d歌好聽到

不需要約定 好慢熱
初時聽唔慣，覺得怪

Flower其實開始都走下坡
Flower gundam age Ed 4好好聽

唔會
佢隻BOOTLEG真係好正
新歌 海の幽霊 都冇得頂

中間隻Flamingo都好正

有冇人鍾意我既歌

今年你會同大前輩竹內瑪莉亞爭
年度專輯最高銷量的日本女歌手

就係咁先勁

我係鐘意埋曬啲冷門嘢
呢幾年最buy果啲幾乎冇人識/冇人聽

呢首我普通啦

紅茶其實都好聽，但好慢熱
點解everywhere唔收指輪 single her?

雨が降る b面曲 プラリネ
Magic Number b面曲Private Sky

有冇聽過? 呢兩首好正

紅茶都唔錯啊
太多好歌所以西走左掛

Private Sky 我都好鐘意
另外果隻嘛嘛

everywhere 收指輪23 carat ver

冇印象了 有咩分別

Intro 唔同

評價話everywhere的不需要約定
音質係最好

Private Sky Pop Rock黎
歌名好灑脫

搵日拎返碟出黎聽下先

呢類歌我鐘意呀，但 maaya 唱快歌同扯得高音既歌我覺得佢有啲吃力

everywhere 原版同 everywhere HAL mix
要好認真聽先聽出音樂上兩者不同之處，但明顯分別只在原版最後有唱everywhere

如果歌手只擅長一種曲風，其實唔好，會局限歌手發展

我都記得有呢個分別

當然，但maaya向呢個方向就爭啲囉

呢幾年maaya對快歌的掌握係好左

你會唔會買 maaya新單曲

Triangular同More Than Words應該係maaya最難唱的歌

佢有年去左做舞台劇，之後開 live 用疑似舞台劇腔唱高音其實唔差，但之後又打回原形

有 Hires 就買，等唔到就買 digital，因為呢隻 instrumental 應該幾正
實體就應該唔會買了

Buddy 同 Triangular 都難 more than words 就...唔記得係點了

咁佢出album你先考慮買實體?

More than words 係亡國之akito的歌

Album 一定買啦

話時話點解hello hello同逆光兩張單曲銷量差咁遠
逆光過三萬隻，hello hello一萬都唔到

啱啱碌下部 player，原來我有買 Clear hires

逆光有 FGO 加持？

你用itunes?

Maaya最高銷量的碟係單曲Triangular，其次係第二張Single Collection，第三係everywhere

FGO聽過，但冇諗到咁紅

iTunes 冇 hires
衣家買歌用 mora 同 ototoy 多

我覺得iTunes 好用同方便

Triangular 仲要多謝 Macross F

手機遊戲課金榜長期第一

用兩個 ac 再加用 iPhone 就好煩

Hello Hello幾慘情
明明自己曲詞

D日文買歌網係咪仲要掛vpn？

20年前的Maaya，宣傳單曲 白金，個樣冇乜點變

呢隻有冇 tieup？冇就係爭啲

mora 係
ototoy 近排都開始有啲歌 block 海外

年輕好多

有呀 藍海少女ED

我覺得個樣冇乜變，都係一樣

治癒系？治療系動畫近年好似好少大賣

樣冇乜變不過歲真係會留痕

我唔明點解奇跡之海當年會咁賣得?首歌行民謠風

羅德島戰紀

佢地玩開復古嫁？
之前隻新宝島又係咁

前日佢地演出ms時，鏡頭同舞台都整到八十年代咁。

但 YouTube 見過佢地 concert 係 disco 咁款 攪乜鬼

呢首歌真係慢熱，未必個個都會buy

唔夠大路係咁

我聽 やくしまるえつこ 果啲，身邊啲 friend 個個都唔鐘意佢冇力氣咁唱，但我勁鐘意 係間唔中攪啲實驗性音樂真係唔知佢做乜鳩

你鍾意everywhere邊個ver

光妹試過experimental music

有特別鐘意邊個 ver 喎

唔知光妹係邊啲，但係佢果啲係...
好似燥音咁唔知做緊乜

我黎推介舊歌

舊歌最有印象係呢隻，後尾先知係改篇歌

又原來最初聽既日文歌，都過左二十年

日系 Edm 算唔算 jpop?

EXILE最頂唔順就係勁出精選 真係奸商嚟
0809年左右已經好憎佢地咁賣碟法
之後由7人變14人akb化之後直接勸退
同埋講真依家啲曲風好垃圾 首首都電音電到暈做咩姐
論曲風風格一定係6人同7人嘅一章二章時期完勝

點解2016年album EXILE會輸比宇多田光?

我嗰時仲好「期待」EXILE贏光妹
點知

我睇返2016年哥度EXTREME BEST真係精選碟入面最垃圾嘅一隻
屌全部歌都出過碟嘅如果作為一個忠實聽眾我做咩要買隻垃圾返屋企擺
新曲加精選又唔同咁講喎 LDH真係奸商到睇唔過眼

乜 EXILE 衣家攪到咁
佢地啲分隊如何？有個好似叫片寄涼太，間中睇日劇會見到佢

你認為2016光妹報仇成功係乜原因?
請參考2008年度大戰光妹Vs EXILE

2008年EXILE oricon年度專輯贏光妹
2016年 oricon年度專輯光妹季軍，EXILE TOP 10不入

Exile近排有無新歌？近年睇親ms好似都係見師弟團多。

對上一次見過佢地，好似係其中一個 vocal 出黎 solo

不可信的維基話 ATSUSHI 去左外國留學，2018 年再開，唔知有冇再開過

最近哥首係Love of History, 如果我冇錯嘅話

啲vocal除咗EXILE之外自己都有獨立發展, 詳細自己去google

ATSUSHI 返嚟出咗歌喎

同埋平成最後一日出咗自己翻唱嘅TRADITIONAL BEST

EXILE淪為過氣天團
DA PUMP雖然都過氣，但總算挽回人氣

飯既基本盤仲有啩，人氣既野好似da pump咁出到首hit歌既話幫唔幫到？

可能紅歌唔紅人囉...

其實Single Collection都好呃錢
EXTREME BEST冇新歌
但如果好似maaya嗰種Single Collection就有誠意

浩志巴打

我聽大黑2016隻All Time Best收錄的我只凝望你
同SLAM DUNK SINGLE COLLECTION收的我只凝望你有差別

Intro同verse聽到有少少唔同, SLAM DUNK SINGLE COLLECTION版聽上感覺更豐富；
大黑All Time Best版 又經過重新混音，聽落有種好新鮮的感覺

最近又聽返Singer Song Writer呢隻碟
只宣傳nicola唔夠明明有咁多好歌
Sunshine 同 Singer Song Writer呢首歌好聽

我覺得full album黎講，Singer Song Writer耐聽度好過FOLLOW ME UP，FOLLOW ME UP感覺似精選

佢地主要係電子音樂啦
好似係受YMO同くるり影響

Follow me up 都係單曲啲歌多

原來 Waiting for the rain 係呢隻碟入面
我好鐘意呢隻歌

得閒涉獵下先

FOLLOW ME UP有冇買?
FOLLOW ME UP收的單曲同Kazeyomi一樣多，但Kazeyomi耐聽度高好多

Singer Song Writer裏面有首叫誓言，收的係SSW edition，感情上比原版還要再豐富
Driving in the silence已收過誓言，誓言成首歌都係瀰漫著冬日氛圍

カミナリ 尋日落雨聽好有感覺

CLEAR其實都快，唱得好輕鬆

有，但啲歌 style 真係太多，一次過聽冇乜 feel

誓言 呢隻本身都唔係話好鐘意

快都唔係最大問，扯高音果啲歌先最大問題

你話maaya誓言呢d style的歌太多?

FOLLOW ME、これから、アイリス應該留返下隻唱作人album先
浪費左三個quota

其實佢唱扯高音的歌都交到貨

Typo, 你話FOLLOW ME UP太多唔同類型的歌?

さなぎ、Get No Satisfaction!、Buddy、Triangular、More Than Words
都有明顯的高音

係

Triangular，Get no satisfaction 同 Buddy 你聽佢唱 live，其實唱得幾辛苦 仲有少少 un 耳
我覺得係唱法問題

又唔好話刺耳佢都交到功課
唔通想好似星夢堆清一色慢歌歌手

Singer Song Writer 呢隻碟係最代表到maaya的一隻碟
有個性、唔單調，Singer Song Writer呢首都有驚喜，大合唱

Triangular唔好怪maaya
呢首難度超高

其實聽咁多年都慣左
反而佢真心鐘意唱歌，會搵唔同人去合作我都開心既

佢早期的曲 慢熱到
可能得1、2首受歡迎

白金改變左maaya

有冇聽過Apple Fool?
Maaya唱得好好聽

佢早期啲歌好正，但唔係太主流就真

有，佢唱呢啲歌係最好聽

你有買maaya第三張Single Collection?

佢有首叫 荒川小景
都係同Apple Fool一樣班底

好似有

原來2009年先係maaya第一次開show
但點解要等咁耐

第一隻碟同第一張Single Collection
銷量好大對比

果時開show應該唔係咁容易掛

嵐新精選 第一日過70萬
點解佢地咁屈

因為係嵐

呢隻我冇買
其實我鍾意儲CD多過演唱會碟

係咪因為就黎收皮

Suki 你有買麻衣邊隻碟？

柯南個隻
渡月橋
Puzzle
Smile
春夏秋冬
仲有隻演唱會
有啲唔記得

2019隻單曲有冇買?

黑膠？

Blu-ray +DVD

咁大盒

係
寄嚟個盒仲大

我好鬼怕呢啲盒，唔知點收埋佢

今晚要攬住去地鐵

收藏都要揀好位放

辛福既象徵

佢係方形已經算好...我有隻係大大個三角形

買幾錢?

￥ 10,900

差不多800 HKD?

yes
淨碟就10000
運費900

但香港有播日版blu ray的機咩?

Bluray 香港同日本同區

勁浪費空間

光隻演唱會我仲未諗到放邊好
真係好大隻

掛上牆「箱」起佢

牆到已經整咗個層架放安室嗰5隻演唱會
聽晚再研究下點擺先。

放床邊

Perfume今年出精選
佢地出道左一段時間，碟算賣得
但近年唔覺有Hit歌

你有冇買宇多田光的碟？

冇，只係買過幾隻 digital 歌
唔係特別鐘意佢

佢地有無轉過音樂風格？

都有繼續行電子風

有冇聽過翼神世音首ED? ED好淒美
配合劇情更

唔知係邊隻

機戰mx版音樂更顯淒美 11:20開始聽

哦呢隻，聽過 Platina Jazz 版，幾正

你覺得呢首歌個曲點?

Maaya新單曲有宣傳圖
張相幾特別，好唔Maaya

本身原版冇咩特別鐘唔鐘意，但 Plantina Jazz 版我就好鐘意 同埋我慣左唔聽歌詞內容，冇咩特別留意佢講乜

張 Artist 寫真，好似啲名牌廣告咁

其實我覺得everywhere 同Driving in the silence個cd cover係maaya咁多碟中最正的

個單曲宣傳圖如何? Hea唔Hea?

諗緊抽唔抽mai k演唱會好

佢concert飛太貴

我覺得 live 2011、2015-2016，黑白 Buddy 同 さいごの果実 個 cover 都正

都係咁啦 美術既嘢...識條鐵

加藤ミリヤ 清水翔太

抽啦抽啦 又可以快閃日本

Maaya新單曲, 主打蘋果, 一首Maaya曲詞, 一首cover

諗緊
呢排有啲窮

Tr.3 我見係 the band apart 作，以為新歌，cover 黎嫁原來？

官網咁寫
之前合輯已收錄
今次第一次入maaya碟

冇睇果段字添

想搵首日文歌有無人識
上星期喺日本夾公仔鋪聽到既
男聲 有啲似星野源不過應該唔係
淨係聽到有句歌詞係
stand by me そばにいて

秦基博？

講起佢，向日葵的約定同出埋all time best後，暫時冇乜hit歌

唔係呢首

Maaya近期都同唔少Band合作，音樂上有火花

係咪光妹個concert碟的原因?

連登J-POP音樂討論區2